[![Quality Gate Status](https://sonarcloud.io/api/project_badges/measure?project=com.rodrigopeleias%3Abookstoremanager&metric=alert_status)](https://sonarcloud.io/dashboard?id=com.rodrigopeleias%3Abookstoremanager) [![Build Status](https://travis-ci.org/rpeleias-training/bookstoremanager.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/rpeleias-training/bookstoremanager)

<h2>Bookstore API Manager</h2>

O objetivo do projeto Bookstore API Manager é disponibilizar uma API para cadastro dos livros de uma livraria através de uma API REST.

O projeto foi desenvolvido como base do curso completo sobre Spring Boot, publicado na Udemy em agosto de 2020.

Durante o projeto, são abordados os seguintes tópicos:

* Setup inicial de projeto com o Spring Boot Initialzr.
* Criação de modelo de dados para o mapeamento de entidades em bancos de dados.
* Configuração do nosso projeto no SonarCloud, e como a ferramenta dá apoio no aumento da qualidade do nosso projeto.
* Configuraçao do TravisCI como ferramenta de integração contínua.
* Desenvolvimento de operações de gerenciamento de usuários, livros, autores e editora.
* Desenvolvimento de autenticaçao e autorização de usuários através do Spring Security, e com suporte a JWT.
* Relação de cada uma das operações acima com o padrão arquitetural REST, e a explicação de cada um dos conceitos REST envolvidos durante o desenvolvimento do projeto.
* Desenvolvimento de testes unitários para validação das funcionalidades.
* Apresentação do TDD (Test Driven Development), e como desenvolver funcionalidade na prática com o TDD.
* Desenvolvimento de testes de integração com o Postman.
* Abertura Pull requests e Code Reviews na prática, e como estas práticas aumentam a qualidade do nosso projeto.
* Implantação do sistema na nuvem através do Heroku.

Para executar o projeto no terminal, digite o seguinte comando:

```shell script
mvn spring-boot:run 
```

Após executar o comando acima, basta apenas abrir o seguinte endereço e visualizar a execução do projeto:

```
http://localhost:8080/api/v1/books
```

Para abrir a documentação (disponibilizada através do Swagger 2) de todas as operações implementadas com o padrão arquitetural REST, acesse o seguinte link abaixo:

```
http://localhost:8080/swagger-ui.html
```

Após executar o comando acima, basta apenas abrir o seguinte endereço e visualizar a execução do projeto:

As seguintes ferramentas abaixo são utilizadas como part do desenvolvimento do projeto prático do curso:

* Java 14 ou versões superiores (openjdk 17.0.6 2023-01-17).
* Maven 3.6.3 ou versões superiores. (Apache Maven 3.6.3)
* SDKMan! para o gerenciamento de múltiplcas versões de Java, Maven e Spring Boot.
* Banco de dados H2 como SGBD do nosso projeto (em ambos ambientes, Dev e Prod)
* Intellj IDEA Community Edition ou sua IDE favorita (Visual Code).
* Controle de versão GIT instalado na sua máquina.
* SonarCloud para verificaçao da qualidade de código do nosso projeto.
* TravisCI como ferramenta de integração contínua.
* Swagger 2 para a documentação de todos os endpoints desenvolvidos dentro do projeto.
* Conta no GitHub para o armazenamento do seu projeto na nuvem. (https://gitlab.com/hypervalley/bookstoremanager)
* Conta no Heroku para o deploy do projeto na nuvem. (DigitalOcean)
* Postman para execução de testes de integração para a validação de ponta a ponta da API.

Abaixo, segue o link do projeto implantado no Heroku:
 
```
https://bookstoremanager-prod.herokuapp.com/api/v1/books
```

O link da documentação no Heroku, implementada também atraves do Swagger, está no link abaixo:
 
```
https://bookstoremanager-prod.herokuapp.com/swagger-ui.html
```
